市民憂綑綁警隊開支致預算案被拖延 陳茂波：警隊可於立法會解釋用途

新一份《財政預算案》向18歲或以上香港永久居民每人派1萬元，財政司長陳茂波今早（27日）出席電台聯播節目，有市民致電稱擔心派錢連同警隊開支預算綑綁，會令預算案被拖延通過。陳茂波稱，知道不同黨派議員就警隊撥款有不同意見，認為保安局及警隊可在立法會財務委員會上解說撥款用途，議員也可提出修訂。

陳茂波表示，相關政府部門這兩天會與銀行開會，商討派錢做法，希望立法會議員也能急市民所急；參考過往《財政預算案》能於5月中或5月底通過，他會以此作目標，爭取能在暑假派錢。

陳茂波又說，政府運作中，不同政策局提交資源要求，經內部相關跟進及審查工作後，整份《財政預算案》會交予立法會審批，他會遵守現行制度。

《財政預算案》中，警隊開支預算257.9億元，與2019/20年度原預算比較增24%，如與修訂預算比就增9%。

唔洗解釋都知啦
用途: 打市民, 攻擊市民, 傷害市民

把撚咩佢未同你講用黎止暴制亂囉,咁泛民係唔係反對呀,佢痴撚左線講用黎成立獨立調查委員會你都唔撚信佢啦下話

泛民阻唔阻到都冇撚可能投讚成,咪撚ON99,痴撚線投左廿尻幾年都仲唔醒,我可以寫包單泛民仲唔醒繼續含淚投票到9月市民一定唔會含淚投泛民,因為到今日都仲唔醒泛民只會繼續"下次再試過"而唔係真真正正開始抗爭,投反對咁基本都做唔到同人講你幫香港人爭取民主

總之加錢比黑警就反對,我理撚得你綁撚住咩"民生議題",你含淚支持左咁多年"民生議題"咁基層生活改善左未呀屌你老母,知道問題出係邊到未呀,諗到點解未呀

黑警釋法

狗：你邊位呀竟然夠膽叫我地解話？
政務司司長都係我地契弟咋

一招解決 $10000立法會困境

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民